## set_benchmark 设置基准

> * 指定股票/指数/ETF/自定义组合的价格作为判断策略好坏和一系列风险计算的基准
> * 函数只能在initialize中调用
> * 如果在期货策略中不希望看到基准，可以将基准权重设置为0，策略可以正常运行，但无法计算alpha等收益

<br>

### 参数
| 参数 | 类型 | 描述 |
| :----: | :----: | ---- |
| security | string/dictionary | 股票/指数/ETF代码，或者是一个dic，key为股票/指数/ETF代码，value为小于1的浮点数，代表对应的权重，权重之和必须小于等于1（小于1代表基准中部分资金闲置）。 |

<br>

### 返回值
None

<br>

### 示例
``` python
# 1. 设置单个股票/指数/ETF为基准
set_benchmark('600000.XSHG')

# 2. 设置自定义组合为基准
set_benchmark({'000001.XSHG':0.5, '000300.XSHG':0.3,'600000.XSHG':0.2})
```